點解西貢唔係香港西邊 點解要叫西貢 唔叫東貢？

點解西貢唔係香港西邊 點解要叫西貢 唔叫東貢？
東涌 係香港既西邊 點解要叫 東涌 唔叫 西涌？
難道香港之前既人將 成個地圖 調轉咗? 定唔識分東西？

年經

後生唔識野

西環夠係唔係西邊

d人閪

點解會咁呢?

閪人邊到都有既

點解九龍坑要喺大埔

西貢係香港最東
東涌係香港最西
仲有北角，南昌

因為行船向西行行下見到所以叫西貢
好似係

北角係港島最北嘛
東角就真係唔喺最東啦

改地名唔係用成個香港去睇
而係當時住係嗰邊嘅人因應地理位置去改

維多利亞城嘅東面

因為有條臭西貢咗入去
所以叫西貢

東涌其實係古時向東面衝的意思

當時古人為了生活， 想游去港島

到了大魚山， 再向東面游過去就係

以前係叫東衝， 之後改左東涌

東涌

定 don't 衝

池袋 東武 西武

又問
早幾個星期有人問過答哂啦

鑽石山
好多遐想
詳見《打蛇》

古時住愉景灣d 老外 識野d咪dont衝

西貢對住大鵬灣 大鵬灣就係西貢漁民最重要既地方
咁佢地咪住大鵬灣西面囉

不思議な不思議な池袋
東が西武で西東武（にしとうぶ）
高くそびえるサンシャイン
ビーック ビックビック ビックカメラ

西環唔係西邊？

在清朝時期，所有由西方進入中國的商船、貢船必須在西貢的佛堂洲完稅方可進入中國海域。 因此，西貢這地方的命名就是指從西方來的貢船。
from wiki